<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Wllyssys Alves</title>
    <link>http://walves.blog.br/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Wllyssys Alves</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Wllyssys Alves</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://walves.blog.br/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Setembro de 2021</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/202109/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/202109/</guid>
      <description>Semana 2021-09-06 Belém das Sombras Belém vem se mostrando como plano de fundo para histórias de terror, mistério e crime. Um dos primeiros, talvez o primeiro, a trazer à cena esta cidade para literatura seja o Edyr Augusto Proença em livros como Belhell e Pssica.
 &amp;ldquo;Desconheço um livro regional, anterior ao fim da década de 1990, que tenha como cenário uma urbanidade amazônica tão decadente, decrépita, violenta e corrupta, como a demonstrada pelo paraense Augusto&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agosto 2021</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/202108/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/202108/</guid>
      <description>Semana 2021-08-23 Resolvi cria uma arquivo para cada mês. Já que algumas semanas se escreve mais e outras menos, então achei que ficaria mais apropriado.
Acampamento Luta Pela Vida Aconteceu essa semana a maior manifestção indígena desde a redemocratização. A mídia claro que não fez nada para divulgar, afinal o &amp;lsquo;agro é tudo&amp;rsquo; e será um dos maiores beneficiados com a votação que está em pauta.
Estiveram presentes mais de 170 etnias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana de 2021-08-16</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20210816/</guid>
      <description>Afeganistão A semana já começa com o Talibã tomando a cidade de Cabul e voltando a controlar o Afeganistão.
Talvez já tenhamos umas das imagens marcates da década. As pessoas agarrando-se num avião tentando fugir e depois que o avião decola essas pessoas vão caindo. Muito triste.
Impressinante a coragem de uma jornalista da CNN, Clarissa Ward, que permaneceu em Cabul fazendo as coberturas diárias. No dia 20 de Agosto deixou a cidade num avião de refugiados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 Caixa de Entrada</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/2021-caixa-de-entrada/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/2021-caixa-de-entrada/</guid>
      <description>Ambiante caótico que serve repositório do que vou acumulando ao longo do tempo.
  Belém das Sombras no Catarse
Quem aí conhece ou já leu? pic.twitter.com/8uaBFzULay
&amp;mdash; Mundo Freak 🐙 (@Mundo_Freak) September 4, 2021    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
