<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Wllyssys Alves</title>
    <link>http://walves.blog.br/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Wllyssys Alves</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt_BR</language>
    <copyright>Wllyssys Alves</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://walves.blog.br/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pequena Sereia Negra</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20220921-pequena-sereia-negra/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20220921-pequena-sereia-negra/</guid>
      <description>A Pequena Sereia | Hans Christian Andersen | 1837
A polêmica da vez é que uma nova versão da pequena sereia que trouxe como protagonista uma moça negra. Logo surgiram uma série de críticas, embora também tendo tido várias reações positivas, como meninas negras achando máximo ter uma personagem com a sua cor.
Entre as alegações dos críticos estão deturpação da obra original, a suposta lacração (nome que eles utilizam para qualquer reivindicação de pautas minoritárias).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tangências - Miguelanxo Prado</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20220710-tangencias-miguelanxo-prado/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20220710-tangencias-miguelanxo-prado/</guid>
      <description>Tangências - Miguelanxo Prado Tangências poderia ser resumido como uma coletânea de pequenas histórias de encontros, reencontros e desencontros, ou quando temos talento apenas para sermos amantes¹.
Seguem algumas frases e diálogos que me chamaram atenção.
 &amp;ldquo;Rogélio interpreta agora a última cena de um desses filmes que tanto odeia e do qual é o único espectador.&amp;rdquo; - Lampejos no Cristal, p. 14.
  &amp;ldquo;Se distrai no gesto, estudado e fútil, sem conseguir suprimir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os vagabundos Iluminados - Jack Kerouac</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20220102-os-vagabundos-iluminados/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20220102-os-vagabundos-iluminados/</guid>
      <description>Os vagabundos Iluminados - Jack Kerouac &amp;ldquo;Pratique a caridade sem ter me mente a nenhuma noção de caridade, porque caridade, apesar de tudo, não passa de uma palavra.&amp;rdquo; p. 8
&amp;ldquo;Porque agora estou tão velho e tão neutro&amp;hellip;&amp;rdquo; p. 8
&amp;ldquo;Santa Tereza anunciando que, depois de sua morte ela retornaria à Terra por meio de uma chuva de rosas vindo do céu, para sempre, para todas as criaturas vivas.&amp;rdquo; p. 9</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che Biografia em Quadrinhos</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/che-biografia-quadrinhos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/che-biografia-quadrinhos/</guid>
      <description>CHE Publicado em 1968, um ano após a morte de Che em 1967, vendeu 60 mil cópias, foi proibido pela ditadura argentina em 1973 e as cópias remanescentes junto das prancha originais foram destruídas. O livro ressurge quase 20 anos depois do outro lado do Atlântico, na Espanha em 1987. É assim que a quarta capa do quadrinho nos apresenta a obra.
 As pás cavam com dificuldade, terra imparcial, hostil para os vivos, hostil para os mortos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setembro de 2021</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/202109/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/202109/</guid>
      <description>Semana 2021-09-06 Belém das Sombras Belém vem se mostrando como plano de fundo para histórias de terror, mistério e crime. Um dos primeiros, talvez o primeiro, a trazer à cena esta cidade para literatura seja o Edyr Augusto Proença em livros como Belhell e Pssica.
 &amp;ldquo;Desconheço um livro regional, anterior ao fim da década de 1990, que tenha como cenário uma urbanidade amazônica tão decadente, decrépita, violenta e corrupta, como a demonstrada pelo paraense Augusto&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setembro de 2021</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/202110/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/202110/</guid>
      <description>Outubro 16 Tentando manter a constância da escrita, mas muitas coisas vão surgindo e acabam por atrapalhar.
Aporofobia é medo, aversão ou rejeição ao pobre. Parece ser uma das características da classe média brasileira. - https://amzn.to/3FVS4cr
A gelera do outro lado já começou forte com a campanha e de forma esperta, diga-se de passagem. Entregam cestas básicas para as pessoas que trabalham nos sinais e pedem pra vestir uma camisa com o nome do inominável para presidente em 2022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agosto 2021</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/202108/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/202108/</guid>
      <description>Semana 2021-08-23 Resolvi cria uma arquivo para cada mês. Já que algumas semanas se escreve mais e outras menos, então achei que ficaria mais apropriado.
Acampamento Luta Pela Vida Aconteceu essa semana a maior manifestção indígena desde a redemocratização. A mídia claro que não fez nada para divulgar, afinal o &amp;lsquo;agro é tudo&amp;rsquo; e será um dos maiores beneficiados com a votação que está em pauta.
Estiveram presentes mais de 170 etnias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana de 2021-08-16</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20210816/</guid>
      <description>Afeganistão A semana já começa com o Talibã tomando a cidade de Cabul e voltando a controlar o Afeganistão.
Talvez já tenhamos umas das imagens marcates da década. As pessoas agarrando-se num avião tentando fugir e depois que o avião decola essas pessoas vão caindo. Muito triste.
Impressinante a coragem de uma jornalista da CNN, Clarissa Ward, que permaneceu em Cabul fazendo as coberturas diárias. No dia 20 de Agosto deixou a cidade num avião de refugiados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 Caixa de Entrada</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/2021-caixa-de-entrada/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/2021-caixa-de-entrada/</guid>
      <description>Ambiante caótico que serve repositório do que vou acumulando ao longo do tempo.
  Belém das Sombras no Catarse
Quem aí conhece ou já leu? pic.twitter.com/8uaBFzULay
&amp;mdash; Mundo Freak 🐙 (@Mundo_Freak) September 4, 2021    Aporofobia - https://amzn.to/3pabDHK
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sangue-frio... com sangue quente</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-a-sangue-frio-com-sangue-quente/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-a-sangue-frio-com-sangue-quente/</guid>
      <description>A sangue-frio&amp;hellip; com sangue quente Texto publicado na revista Kraken n. 3 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
O genial romancista Truman Capote é autor de um romance intitulado A sangue frio - leitura imprescindível para os amantes do gênero noir , que se tornou um filme com o mesmo nome, dirigido por Richard Brooks nos anos cinquenta.
Romance e filme contam a sangrenta história de dois bandidos pés de chinelo, dois amadores que planejam roubar uma pequena fazenda no Meio Oeste americano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De possessões e exorcismos</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-de-possessoes-e-exorcismos/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-de-possessoes-e-exorcismos/</guid>
      <description>De possessões e exorcismos Texto publicado na revista Kraken n. 4 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Se você acredita, querido leitor, que não é possesso, é um ingênuo. Todos nós somos, embora alguns sejam mais conscientes disso que outros. Vamos aos exemplos.
Jesus de Nazaré, durante sua andança evangélica, conheceu um possesso, um endemoniado, a quem salvou com um exorcismo que o libertou das garras do diabo. Entidade nefasta, o Anjo Caído, antítese do bem com quem Jesus teve um contato direto, cara a cara, Satanás lhe ofereceu a posse do mundo caso renunciasse ao Pai Eterno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu Querido Monstro</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-meu-querido-monstro/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-meu-querido-monstro/</guid>
      <description>MEU QUERIDO MONSTRO Texto publicado na revista Kraken n 1 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Você le os jornais diários? Pelo menos vê os telejornais? Se sim, estou certo de que deve pensar que a raça humana está enlouquecida. Todos nós estamos. Somos uma espécie de monstro global que insiste em demonstrar sua loucura extrema e sangrenta com a mesma paradoxal intensidade com que defendemos nossa condição de seres civilizados.
A guerra que houve na antiga lugoslavia nos demonstrou que ainda somos capazes de estuprar, assassinar e massacrar sem que nossa alma pestaneje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mães más, tiras piores</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-maes-mas-tiras-piores/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-maes-mas-tiras-piores/</guid>
      <description>Mães más, tiras piores Texto publicado na revista Kraken n. 6 ( Ed. Glenat, Espanha, 1997 )
A raça humana é um pouco como o Rato: suporta tudo, ou quase tudo. O Rato vocês já conhecem, apareceu no número quatro desta coleção como coadjuvante de uma história intitulada justamente &amp;ldquo;Ratos&amp;rdquo; [pag. 83 deste livro], em que mostrou como é durão, como está preparado para sobreviver numa socieda tão endiabradamente agressiva como a nossa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Poder Gosta dos esgotos</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-o-poder-gosta-dos-esgotos/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-o-poder-gosta-dos-esgotos/</guid>
      <description>O Poder Gosta dos esgotos Texto publicado na revista Kraken n. 5 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
As vezes me pergunto, realmente a sério, se não terei uma veia de profeta, ou quem sabe fosse melhor dizer, de visionário. Vejamos: em relação à história intitulada &amp;ldquo;Querido embaixador&amp;rdquo;, a escrita partiu do fato básico de que sempre tenho um sorriso bobo ao notar que a luta contra as drogas se empenha principalmente na perseguição e captura dos multiempregados aviões, na desarticulação de modestas redes familiares ou, em último caso, na captura de um carregamento de certa importância.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouro sujo... e eterno</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-ouro-sujo-e-eterno/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-ouro-sujo-e-eterno/</guid>
      <description>Ouro sujo&amp;hellip; e eterno Texto publicado na revista Kraken n. 7 ( Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Imagino que a essas alturas, vocês, queridos leitores, já leram a história intitulada &amp;ldquo;Ouro sujo&amp;rdquo;, embora eu desconheça se chegaram à mesma conclusão, ao mesmo raciocinio que impulsionou este humilde roteirista a escreve-la. Quis contar o seguinte: quando para pagar sua ração diária de &amp;ldquo;pico&amp;rdquo;, um canalha ataca nossas mães/ esposas/ filhas/ irmās/ amigas e lhes arrebata com violência a pequena corrente de ouro que envolve seu pescoço, ou o anel herdado da vovó, está se pondo em marcha um ciclo infernal que acompanhou desde sempre a trajetória da raça humana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tem coragem de apertar o botão?</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-tem-coragem-de-apertar-o-botao/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-tem-coragem-de-apertar-o-botao/</guid>
      <description>Tem coragem de apertar o botão? Texto publicado na revista kraken n. 8 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Imaginemos um vírus modificado da peste bubônica, ultrarresistente aos antibióticos - existe, está na imprensa -, que num mês liquidasse com 80% da raça humana. Logicamente, os sobreviventes cairiam de cabeça numa nova Idade da Pedra, e passariam milênios antes que se recriasse uma civilização similar à atual - refiro-me ao seu grau de tecnologia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo método para escrever roteiros</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-um-novo-metodo-para-escrever-roteiros/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-um-novo-metodo-para-escrever-roteiros/</guid>
      <description>Um novo método para escrever roteiros Texto publicado na revista Kraken n. 2 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Aquele artigo jornalístico relatava como se havia localizado, na Papua-Nova Guiné, um oficial japonês que, durante 39 longos anos, havia sobrevivido na mais absoluta solidão numa selva intrincada, assassina, convencido de que a guerra entre os Aliados e as Potências do Eixo ainda continuava. Escondido, faminto, enlouquecido, temendo se encontrar com uma patrulha de marines comandada pelo próprio John Wayne, imagino que satisfazia suas necessidades sexuais com muita imaginação ou alguma macaca pró-nipônica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
