<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>quadrinhos on Wllyssys Alves</title>
    <link>http://walves.blog.br/tags/quadrinhos/</link>
    <description>Recent content in quadrinhos on Wllyssys Alves</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt_BR</language>
    <copyright>Wllyssys Alves</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://walves.blog.br/tags/quadrinhos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tangências - Miguelanxo Prado</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20220710-tangencias-miguelanxo-prado/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20220710-tangencias-miguelanxo-prado/</guid>
      <description>Tangências - Miguelanxo Prado Tangências poderia ser resumido como uma coletânea de pequenas histórias de encontros, reencontros e desencontros, ou quando temos talento apenas para sermos amantes¹.
Seguem algumas frases e diálogos que me chamaram atenção.
 &amp;ldquo;Rogélio interpreta agora a última cena de um desses filmes que tanto odeia e do qual é o único espectador.&amp;rdquo; - Lampejos no Cristal, p. 14.
  &amp;ldquo;Se distrai no gesto, estudado e fútil, sem conseguir suprimir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sangue-frio... com sangue quente</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-a-sangue-frio-com-sangue-quente/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-a-sangue-frio-com-sangue-quente/</guid>
      <description>A sangue-frio&amp;hellip; com sangue quente Texto publicado na revista Kraken n. 3 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
O genial romancista Truman Capote é autor de um romance intitulado A sangue frio - leitura imprescindível para os amantes do gênero noir , que se tornou um filme com o mesmo nome, dirigido por Richard Brooks nos anos cinquenta.
Romance e filme contam a sangrenta história de dois bandidos pés de chinelo, dois amadores que planejam roubar uma pequena fazenda no Meio Oeste americano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De possessões e exorcismos</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-de-possessoes-e-exorcismos/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-de-possessoes-e-exorcismos/</guid>
      <description>De possessões e exorcismos Texto publicado na revista Kraken n. 4 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Se você acredita, querido leitor, que não é possesso, é um ingênuo. Todos nós somos, embora alguns sejam mais conscientes disso que outros. Vamos aos exemplos.
Jesus de Nazaré, durante sua andança evangélica, conheceu um possesso, um endemoniado, a quem salvou com um exorcismo que o libertou das garras do diabo. Entidade nefasta, o Anjo Caído, antítese do bem com quem Jesus teve um contato direto, cara a cara, Satanás lhe ofereceu a posse do mundo caso renunciasse ao Pai Eterno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu Querido Monstro</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-meu-querido-monstro/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-meu-querido-monstro/</guid>
      <description>MEU QUERIDO MONSTRO Texto publicado na revista Kraken n 1 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Você le os jornais diários? Pelo menos vê os telejornais? Se sim, estou certo de que deve pensar que a raça humana está enlouquecida. Todos nós estamos. Somos uma espécie de monstro global que insiste em demonstrar sua loucura extrema e sangrenta com a mesma paradoxal intensidade com que defendemos nossa condição de seres civilizados.
A guerra que houve na antiga lugoslavia nos demonstrou que ainda somos capazes de estuprar, assassinar e massacrar sem que nossa alma pestaneje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mães más, tiras piores</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-maes-mas-tiras-piores/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-maes-mas-tiras-piores/</guid>
      <description>Mães más, tiras piores Texto publicado na revista Kraken n. 6 ( Ed. Glenat, Espanha, 1997 )
A raça humana é um pouco como o Rato: suporta tudo, ou quase tudo. O Rato vocês já conhecem, apareceu no número quatro desta coleção como coadjuvante de uma história intitulada justamente &amp;ldquo;Ratos&amp;rdquo; [pag. 83 deste livro], em que mostrou como é durão, como está preparado para sobreviver numa socieda tão endiabradamente agressiva como a nossa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Poder Gosta dos esgotos</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-o-poder-gosta-dos-esgotos/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-o-poder-gosta-dos-esgotos/</guid>
      <description>O Poder Gosta dos esgotos Texto publicado na revista Kraken n. 5 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
As vezes me pergunto, realmente a sério, se não terei uma veia de profeta, ou quem sabe fosse melhor dizer, de visionário. Vejamos: em relação à história intitulada &amp;ldquo;Querido embaixador&amp;rdquo;, a escrita partiu do fato básico de que sempre tenho um sorriso bobo ao notar que a luta contra as drogas se empenha principalmente na perseguição e captura dos multiempregados aviões, na desarticulação de modestas redes familiares ou, em último caso, na captura de um carregamento de certa importância.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouro sujo... e eterno</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-ouro-sujo-e-eterno/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-ouro-sujo-e-eterno/</guid>
      <description>Ouro sujo&amp;hellip; e eterno Texto publicado na revista Kraken n. 7 ( Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Imagino que a essas alturas, vocês, queridos leitores, já leram a história intitulada &amp;ldquo;Ouro sujo&amp;rdquo;, embora eu desconheça se chegaram à mesma conclusão, ao mesmo raciocinio que impulsionou este humilde roteirista a escreve-la. Quis contar o seguinte: quando para pagar sua ração diária de &amp;ldquo;pico&amp;rdquo;, um canalha ataca nossas mães/ esposas/ filhas/ irmās/ amigas e lhes arrebata com violência a pequena corrente de ouro que envolve seu pescoço, ou o anel herdado da vovó, está se pondo em marcha um ciclo infernal que acompanhou desde sempre a trajetória da raça humana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tem coragem de apertar o botão?</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-tem-coragem-de-apertar-o-botao/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-tem-coragem-de-apertar-o-botao/</guid>
      <description>Tem coragem de apertar o botão? Texto publicado na revista kraken n. 8 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Imaginemos um vírus modificado da peste bubônica, ultrarresistente aos antibióticos - existe, está na imprensa -, que num mês liquidasse com 80% da raça humana. Logicamente, os sobreviventes cairiam de cabeça numa nova Idade da Pedra, e passariam milênios antes que se recriasse uma civilização similar à atual - refiro-me ao seu grau de tecnologia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo método para escrever roteiros</title>
      <link>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-um-novo-metodo-para-escrever-roteiros/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://walves.blog.br/posts/20201220-kraken-um-novo-metodo-para-escrever-roteiros/</guid>
      <description>Um novo método para escrever roteiros Texto publicado na revista Kraken n. 2 (Ed. Glénat, Espanha, 1997)
Aquele artigo jornalístico relatava como se havia localizado, na Papua-Nova Guiné, um oficial japonês que, durante 39 longos anos, havia sobrevivido na mais absoluta solidão numa selva intrincada, assassina, convencido de que a guerra entre os Aliados e as Potências do Eixo ainda continuava. Escondido, faminto, enlouquecido, temendo se encontrar com uma patrulha de marines comandada pelo próprio John Wayne, imagino que satisfazia suas necessidades sexuais com muita imaginação ou alguma macaca pró-nipônica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
